香港人被指非法佔用日本住宅區車位, 事後還卸責指這是香港慣例

港人佔用沖繩民居車位遭聲討 指香港規矩「無閘即係停得車」
作者：熱血編輯部 (衞天塱)
05-06-2019

日本沖繩一向是港人自駕旅遊的熱門地點，但當地居民也不時抵受缺德旅客之苦，近日就有居民怒吼，指有香港人非法佔用住宅區車位，事後還卸責指這是香港慣例。

居於沖繩浦添港川附近的日本人事主，今晨（5月6日）在Facebook群組「沖縄ゆいまーる」發文，指妻子外出回家時，發現車位停了一輛貼有外國人租車標誌的車，由於找不到駕駛者，所以致電租車公司，租車公司則指聯絡不上租車人，並派員到現場移走車輛。事主指同一租車公司的車輛已是第三度非法佔用其車位，同一住宅區更是目擊超過10次以上的重災區。事主前兩次都曾向租車公司投訴「別為賺錢隨便租車給不守規矩的外國人」，今次忍無可忍決定報警。

事主報警不久，租車的一對香港人男女終於回來，原來他們停車後去了附近的港川外人住宅區吃果撻。事主以簡單英語跟兩人表示他們違法停車，要求留下等待警察跟租車公司到場。不久巡邏車跟租車公司兩名職員到場，事主先斥責租車公司職員，要求他們清楚向租車者講解交通規則才交車，否則就別隨便租車給外國人。事主又指外國人旅客交通意外連年增加，租車公司將車交到不懂規則的駕駛者手上，如同提供殺人凶器，終會有人受害。

租車公司職員則解釋，租車合約都有英文、中文、韓文等語言版本，其中已列明「要清楚確認位置是否可以停車」。豈料涉事港人男女在現場稱「第一次看到（合約條款）」，而車內相同意思的貼紙也說「無看到」，事主不禁質疑租車公司是否忙於流水作業式簽約，沒向租車人士清楚讀出規則。更令人瞠目結舌的是，事主在場聽到「香港如果不能停車的位置一定有閘。無閘即是能夠停車」（香港国内では駐車してはいけない駐車場には必ずゲートがある。ゲートのない駐車場は誰が停めても良いルール）一說，也禁不住反諷，指他家門前的投幣式停車場就有車閘，終於明白了（香港人）是以為「不能停車」呢。租車公司職員聽罷也無奈表示，「我也是第一次知道香港人停車觀念和停車禮儀」（香港人の駐車事情駐車モラルを初めて知った）。

文中雖未有提及港人男女的後續處理，但事主在回應指浦添警察承諾致電涉事的租車公司OTS作警告。事主又建議熱門觀光地區的租車公司協會制作共通的標誌，教育租車人士正確停泊車輛，也拜託他們調查各國停車準則，讓各國遊客輕鬆明白兩地規則和禮節的不同之處。事主又指日本人到國外旅遊也會遵守當地法例，不希望讓外國憎惡日本人，也希望外國遊客別把自己國家的一套帶到日本。

作為香港人，你又有冇聽過香港有「無閘即係停得車」呢樣規矩呢？編輯部就未聽過喇。翻查資料，旅遊景點港川外人住宅附近的停車場日間收費約為每30分鐘100日元，出國旅遊租得車，又何苦為慳少少錢，甘冒違例泊車風險呢？ （圖片來源：Facebook群組「沖縄ゆいまーる」）

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2019

30 分鐘100 yen咁貴
我地坐UO窮遊邊有咁多錢

無錢租咩車？坐巴士啦

連登仔：大陸人扮架
香港人品行端正唔會咁

係, 沖繩除左香港人就冇其他遊客

香港人駕駛態度唔係出名閪咩
冇燈嘅行人過路處永遠係人讓車 美國日本都係相反

近少少連澳門都要印brake讓路啦

新香港人

準備有大量五毛啦

曲線o者。。。。咁都睇唔明。

你有冇分㗎，好多地方係香港 cautionary crossing 噉嘅位都用晒班馬線多，車要讓人過先。英國同香港冇黃波燈唔係班馬線嘅唔係行人優先，唔一定要讓人行先，淨係唔可以車到人；呢啲uncontrolled crossing 睇邊個過緊先。

香港就睇下個行人踩左斑馬線未

行人一隻腳踩左條線就已經有優先權，而無論如何司機都應減慢車速過斑馬線

原居民？

佢又冇講錯喎

成個人行咗一半都兇返你埋去

其實運輸署已經陸陸續續將啲斑馬線換做交通燈

香港人嘅劣根性。。。

總之香港人有位就泊
根本冇人理泊唔泊得